﻿# Базовые элементы сетки

В каталоге размещаются файлы с классами для описания базовых элементов сетки. Среди них можно отметить следующие:

* точка,
* узел,
* ребро.

## Точка (Point)

Самый простой и базовый класс - описывает координаты точки в пространстве.

## Узел (Node)

Узел по сути представляет собой обертку над точкой, ведь все таки узел имеет координаты (точка) и другие параметры, например, номер и прочие.
Это позволяет придавать нужные свойства и параметры для сетки используя базовые элементы.

Сетка состоит из узлов, вернее, элементов, которые в свою очередь опираются на узлы.

## Ребро (Edge)

Ребро характеризуется наибольшей связанностью с другими базовыми элементами и представляет собой набор из двух узлов с параметрами.

Ребро также как и узел используется для описания элемента. Это нужно для так называемых реберных или векторных элементов. Блягодаря ребрам можно задавать направление вектора, что делается путем определения порядка узлов (двух) в ребре.